## Formulas generales
## Multiplicacion

$$ f(x)' = P*S' + S*P' $$

### Division
$$ f(x)=\frac{g(x)}{h(x)} \therefore f'(x) = \frac{h(x).g'(x)-g(x).h'(x)}{[h(x)]^2} $$
Abajo por derivada de arriba, menos arriba por derivada de abajo entre derivada de abajo al cuadrado
$$ \frac{Ab.Arr'-Arr.Ab'}{(Ab)^2} $$
### Regla de la cadena
$$ f(x) = (3x^2 - 5x)^3 $$
$$ f(x) = 3(3x^2 - 5x)^2 . (6x -5) $$
$$ f(x) = (3x^2 - 5x)^2 . (18x -15) $$
Ejemplo2:
$$ f(x) = (5x^4 -6x^3 +x)^5 $$
$$ f(x) = 5(5x^4 -6x^3 +x)^4 . (20x^3-18x^2 +1) $$
$$ f(x) = (5x^4 -6x^3 +x)^4 . (100x^3-90x^2 +5) $$
### Derivadas logaritmo natural
$$ f(x) = Ln(u) \therefore  f'(x) = \frac{u'}{u} $$
## Constantes multiplicando funciones
$$ y = 3*Ln(2x^3) $$
$$ 3 * \frac{3}{x} $$
## Derivada exponencial
$$ f(x) = a^{g(x)} \therefore f'(x) =  a^{g(x)} * Ln(a) * g'(x) $$
## Derivada e
$$f(x) = e^x \therefore f'(x) = e^x $$
$$ f(x) = e^{x^3} \therefore f'(x) = e^x*3x^2 $$
## Derivada logaritmo natural
$$ f(x) = Ln(u) $$
$$f'(x) = \frac{u'}{u}$$
## Derivada de Seno
$$ f(x) = Sen(x) \therefore f'(x) = Cos(x)*x' $$
## Derivada Coseno
$$ f(x) = Cos(x) \therefore f'(x) = -Sen(x) * x'$$
## Derivada tangente
$$ f(x) = Tan(x) \therefore f'(x) = Sec^2(x) $$
## Derivada Cotangente
$$ f(x) = Cot(x) \therefore f'(x) = -Csc^2(x) $$
## Derivada Secante
$$ f(x) = Sec(x) \therefore f'(x) = Sec(x)Tan(x) $$
## Derivda Cosecante
$$ f(x) = Csc(x) \therefore f'(x) = -Csc(x)Cot(x) $$